信報：公務員士氣低落 AO再現跳船潮

⋯⋯筆者收到消息，自從今年6月底實施《港區國安法》後，部分AO萌生去意，過去一、兩個月多名資深政務官決定告退，當中最少4人屬於首長級。

離任的4名首長級AO中，官位最高是D4級的政制及內地事務局副秘書長戴家珮，她早年曾擔任時任律政司司長黃仁龍的AA（政務助理），調到政制局後並非主理選舉事務及政制發展，而是負責香港與內地合作，以及本港與台灣的關係政策等。有官場中人直言對她放棄仕途十分驚訝，因其在政府內部屢獲讚賞「打得」。據了解，戴家珮以家庭理由辭職，有熟悉她的人士表示，戴早前已透露或與家人移民新加坡。

另一名「跳船」的資深AO是民政事務局首席助理秘書長鄭兆勛，主力負責西九文化區事宜。有添馬中人形容，鄭近年晉升速度頗快，亦獲政府保送前往英國牛津大學深造，堪稱「明日之星」，消息說他擬跳槽至積金局。至於其餘兩名話別的首長級AO，都官拜D2級，意味年薪最少200萬元。

筆者曾向公務員事務局查詢，今年每月有多少名政務主任辭官，當中多少人屬首長級別，局方未有提供按月數字，只交代截至11月24日，全年共12名AO離職（包括辭職、轉任政府其他職系等），當中5人為首長級；另有14名AO退休，其中12人位列首長級。

有離開熱廚房的政務官向筆者表示，政府要求他們宣誓効忠特區及擁護《基本法》的新規矩，或多或少令人抗拒，但並非「劈炮」的主要原因，最憂慮其實是日後被委派擔任掌握DQ大權的選舉主任，一旦當上有權取消參選人資格的「刀手」，恐怕難有個人意志作「專業判斷」。

點解政府做得野個啲全部都叫打得？
骨子裡就成日諗住打呢個打個個 死支那種

好想知乜撚野叫士氣，講到好似打緊Fifa要夾好國藉同隊先會高分咁

做得公務員本來就想平平穩穩
但而家越搞越多野

公務員有冇士氣
都係返工唔做野架啦

支共特色

就係想換血

加少少人工就冇問題，依附強權又有錢，士氣高定低咪又係hea做

剩低上得位果啲只會更仆街

宣誓效忠支那弓= 出賣自由兼有機會仲要入制裁名單累全家冇得移民，都搵夠仲點會同你癲

真.

做到AO 都人中之龍啦.
個CV咁靚. 出返私人市場更上一層樓.冇咩好怕轉工

所以香港自97之後就不斷淪落，啲有料到嘅全部走曬，下面未夠班嘅就山雞變鳳凰

緊係走啦, 唔驚制裁咩真係, 一陣出現金糧咪仆街

有錢..就得了

唔知有無黑警會淆底呢？

你唔做大把支那人想做

做得野 = 推暴政 都唔會死

曾國衛呢啲咪典型山雞
刷鞋刷到擺支那雜種張大頭相係office

講得出呢句 明顯你好無知唔好睇咁多連登講公務員啲po啦，你估成個政府得aco ca咩

AO出到去慌死冇人請咩

士咩氣呀，公服員服務上級之嘛。
上面叫你做A就做A。
邊個比膽你做B或者做多啲先？

"戴早前已透露或與家人移民新加坡。"

二等公民,另一個中國

講緊林奠媽媽

真係咪聽過一個post係可以唔洗做，真係有嘅話我都想做

士咩氣呀，公墓員服務上級之嘛。
上面叫你做A就做A。
邊個比膽你做B或者做多啲先？

無嘢做，廢人嚟㗎喎

逗人工都要士氣架咩

你鐘意啦

公務員好黃

係啦係啦

連登仔講到公狗唔係正苦度做只可以係街乞食咋喎

凶勇抖狠

鬼咩

柒婆真係當秘書長係秘書

係啊ao eo to 全部都好撚得閒架低能仔唔好睇咁多連登以為真係無野做啦無知撚

連登真係好多小朋友

筆者小心犯國安法

話返工士氣唔重要既人都幾可憐

Chemistry

佢地鐘意啦連登仔乜工都屌架啦，公務員一定係個個都唔洗做白兜人工你反對呢個論點你就係吹奏你就係政府狗

啲公務員係都要迫人承認佢地都多野做對社會好有貢獻

服務主子

新公務員工會成立, 公務員集會幾萬人
連登仔: 公務員都有黃
而家
連登仔: 公墓員死全家

好多野做

祕書長 係咪已經係AO係政府入面升到最高級個位黎

比人制裁好似柒婆咁累全家

公務員體制最頂

AO一定係受靶位
第時制裁都一定係政務官行先
做得AO又唔係冇能力
走得好走啦

同空姐空少一樣

唔撚明點解要用呢個term真係好柒
係咪政府高層啲圍爐用字黎

共產黨鬥爭精神

唔一定
有d人只係想社會穩定俾佢返工

有幾多品

同迫人承認公狗唔返工對社會無影響一樣姐
汽車台巴打慘變condom

其實跳去其他公營機構咪一樣奶野

維尼一句唔喜歡又係收皮

新加坡係一個超級保護自己人利益既社會
你外人去到,佢會處處為難你
著數唔比你

一定要移民大英帝國先係正路㗎

咁打得都唔同你打
唔係架船就沉都唔知點解釋

好地地做個考牌官咪好囉
成年唔使做都有幾十萬

好D,但一樣都係個類問題

AO果然醒目見到唔對路急急腳咁走，中產港豬仲發緊夢當睇唔到

整個香港管治系統 徹底崩潰緊

你由林鄭施政報告

見到一堆人肆無忌憚瞓教，玩手機
就知香港玩鳩完

返私人工從來無人提咩撚嘢士氣

成班人係度行夜路 吹口哨

自己幫自己壯膽

當初林7又係咁講

無知。咁又係，你都唔會考到，你連體驗有無嘢做嘅機會都無

可能老公新加坡藉

打柒美國比我地睇下

一陣間好似林鄭咁銀行戶口都用唔到就麻煩

Agger 跳出去人工可能仲高，留喺政府分分鐘第時無得移民，世世代代留喺XG

剩低嗰班都係狗

無分別,面色非常唔好
坡係超排外
同日本一好樣

鬥爭思維，咁多年都無變過

出去咪一樣係睇錢份上奶共
賣埋你都仲得
有乜好面色好睇?

極權就極權啦，好打得，柒到要將衰嘢美化

少年你太年輕了.
咪睇移民有咩咁好.
有錢的話. 不如環遊世界仲好.

好難架
人地一句話香港經驗同佢國家既本地經驗唔一樣
一句就可以收你皮
當你白紙重頭黎過

AO 唔係 ACO
真係會出名 同被人制裁

搵夠既,搵個生活費低既地方,退休算啦

打壓人民既高手，咪好打得囉

本身有料洗鬼同你博咩，私人公司爭住請

覺唔覺得連登多左堆人，成日講出面有乜唔好

出去最多二等，香港人就黎變4等

明唔明？

有邊個真心想用現金出糧 買樓比現金

打得代表唔洗理民意硬推既仆街

肯定搭好哂線有好路數先走啦，你估移民去到果邊先 send CV 搵工咩

現金糧係違反制裁
正確來講 係一蚊都唔可以發

師兄識嘢 ACO就話hea姐 AO個個都忙到甩褲架啦

//環境保護署推行環保政策慢吞吞，屢遭審計署及綠色團體炮轟，原來該署瀏覽色情網頁歪風旺盛，最近其中一名年輕助理署長被部門電腦監察系統偵測發現，過去一年間在辦公室每日花逾一半工作時間瘋狂上鹹網。環保署已搜集證據，並交公務員事務局展開正式紀律行動。月薪逾12萬元的高官，面臨被革職的最嚴厲處分。

該名高官現為首長級第二級（即D2級）官員，月薪逾12萬元，已婚，年約40歲，以此年紀已晉升至助理署長，本來前途一片光明，有機會更上一層樓至署長甚至常任秘書長。身為制訂環保政策的首長級高官，他擁有獨立的辦公室，亦有秘書服務。//

AO忙到條褲都甩埋 係一半返工時間喺房上咸網打J嘛

跳槽唔撚離開香港咪又係晒鳩氣

有好路數還好路數
佢地始終都係保護自己人
重要野都係自己人做返

公營機構咪一樣被人搞

做唔到一等人

屌呢個真
以前係葉劉（ao)空降去入境做處長
而家係曾國衞由處長空降去返做局長

不過曾國衞做得入境處處長
正常一早已經收編曬
同佢老婆一樣

有班人唔想玩到咁盡， 想移民， 要宣誓玩咁盡一陣走唔到就成世係中國人

藍莓認証

佢同佢老婆連仔都唔生呀嘛
根本就係地下黨員舖晒路做仆街野
連仔都無真係無後顧之憂

啲高層一心諗著香港搵錢，退休移民，梗係唔肯宣誓

黑警覺得食海底撈已經好威，淆咩
有時真係羨慕佢地咁知足

同佢講無得兩邊茶禮,立即收皮

咁真係打得嘛，鄭月娥打到香港人仆晒街

有咁既學歷唔通學柒婆用現金出糧咩？

AO 用腳去投不信任政府票

所以之後被人制裁 都無所謂

咁邊到都係架啦，除非土生土長人

去到新加坡佢都係為錢啫，為權佢就唔會走啦

最憂慮其實是日後被委派擔任掌握DQ大權的選舉主任，一旦當上有權取消參選人資格的「刀手」，恐怕難有個人意志作「專業判斷」。

美帝

運用制度暴力就叫打得 個個冇道德但有權力嘅人都做到啦

咁唔係人人都鍾意成屋都係現金既
人有各志啦

on9 有士氣就真係奇

AO人中龍但政府永遠都推垃圾政策，效率慢過西，一陣又話上司問題但上司本身又係AO

新加坡極權d定香港極權d

兩舊屎揀舊無咁臭既去

做到AO 都係想平穩退休之後移民
你搞咁多野 有咩事俾人BLACKLIST埋咪仆街 趁早跳船合理呀

走咁快呀
前中西區隻Bob頭閪同愛國愛黨高層d片都仲未流出

新加坡只係威權

中共/北韓係極權

最高係甲 一 級 政 務 官 (D8)
而家走個個係 d4 級

唔跳就奇啦
人地黎返工賺錢 你就要人被逼宣誓簽效忠紙
容乜易第日比你渣住黎秋後算賬 成世共享中國人榮耀唔比移民架

政府都預左，以後要夠藍夠紅先可以入職，唔需要精英，因為香港唔係要同新加坡甚至倫敦紐約對比，香港而家係要輔助深圳，只需要橡皮圖章。

AO 係廢人??
小學雞, 毒多兩年書先啦

新加坡冇俾美國制裁，點同

而家啲新紮AO九成九LLB出身
大不了走佬去外國讀埋個PCLL

私人市場請呢班友都係搵佢同政府啲政策打交道咋嘛
係人才就一早出左去私人市場賺大錢啦

淨係識上咸網

想你班人走炸!
辛辛苦苦入咗去走乜撚啊!

班ao都係呢啲貨色都好意思話自己有料

明日之星都係跳去積金局
屌公營機構幾時話唔洗宣誓
咁撚蠢唔跳出私人市場
係咪工作經驗私人工冇人承認

呢個好似AEPO 升上去
Professional grade 嘅人

撳錯負評
公務員好得閒
大把上連登做打手

一陣又話移唔到民次次一講邊個國家講過 冇人答到想知點解連登仔成日高潮提起呀嘛

拉鳩佢地！

葉劉當年只不過係臨危受命空降落去
因為前任梁銘彥被揭貪污奶共 夾住提早退休
嗰陣所有紀律部隊都好唔gur

掃把頭都曾經係ao
佢唔係廢人？

AO 枝筆 去到邊都係人中之龍
有咩所謂

AO係勁人入去做廢野

係得中層白衫係會淆, 制裁PK Tang果堆真係驚你有牙, 至於散仔係冇能力兼且冇錢, 你制裁佢都係返大灣區食海底撈
最應該制裁果堆中層白衫, e.g. 由總警司一直制裁到總督察

你一係就做到局長或者署長退休，熟悉嗰個瓣數嘅嘢，人哋就會請你返嚟幫佢諗計丶走法律罅

一係你就未正式過試用期就即刻跳返出私人市場，純粹當係兜個圈丶叫高啲自己個價

做十零廿年又唔係有某個領域好專，唔高唔低走返出去嗰啲基本上冇乜路數

上面d公務員曲線撐林奠呢類ao有做野

掃把頭依家離開左政府係咪變返勁？

全世界都係架啦，得香港咁反智益外人打壓自己人

咁佢語文能力同學歷又的確唔差嘅
體諒下佢係劏豬凳剋死老公
寡母婆湊大個女 03年仲要局住辭職
死死氣去美國打個轉返嚟選立法會
都係可憐天下父母心啫

咁陳志雲肯撚定係垃圾來
朝朝係商台鳩up

依家咁多垃圾官前身都係ao
話ao有料果班可唔可以畀啲例子，有邊件ao真心可以令市民覺得佢有料？

真

比支槍香港人都會好撚打得

一群用左10幾年 windows 既人叫佢用 linux 已經日日叫春話唔識用

係咪得公務員先有士氣呢個term

巴打你睇下你幾衰 激到班公務員垃圾扎扎跳

英文好同有學歷，好多人都得啦
咁佢工作能力如何呀？
上次仲話咩英文要有rp口音先係英文都on99

集體總辭啦

唔會啦 好多高官入馬會 towngas嗰啲
一入個pos就好高真心唔會無路數 AO都算係大學grad入面既人中之龍

可以換班港漂上位
唔移民又仇公務員個班可以等死

陳志雲你覺得佢好勁咩
捧吹波波單野全世界都笑9佢啦

不嬲只有公務員話ao=精英
八十年代經濟暢旺 有邊個會入政府做？
只有好似林鄭咁自負嘅人先入去做
講下講下就變咗真理咁
近廿年嘅ao就多咗好多神科撚
但今時唔同往日 新ao根本只係車衣女工

仲係非官守行會成員
仲係保皇議員

點解我要考？如果真係你哋講到咁辛苦，份工起薪又低，年假又少，又無乜福利，啲經驗出到市場又無用，除咗穩定都無咩好

自盤古初開以來，做公墓園都係想可以將子女送去英國讀書，自己有能力就移民

見到有人話AO廢人即刻成班起哂剛有得分咁

又士氣

公墓員最叻就返工hea
做嘢永遠最慢，叫佢做嘢就多多藉口，炒人果陣就扮可憐

純粹覺得佢無知同on9姐好多人睇連燈睇上腦，唔知個真實社會喺點

唔係個個最後想用現金出糧

骨子裡 你咪又係用埋d 支那字

打飛機打到佢哋呀
就算神科撚又點，一定係精英咩
林作直頭牛津畢業啦，跟清洪做師父
有冇人覺得林作好有料

笑撚死

愛國AO, 真係宣硩咁愛國, 就快D番大灣區做野啦

睇班官都係ao出身，係咪廢大家心裡有數
仲喺度吹ao有料果班都照下鏡先啦

真係想知個d所謂政府既明日之星出到去會比人點樣撚
但原來都係縮返係公營機構做山寨王
下下都縮係呢d機構入面仲比外界吹到人中之龍
佢呢d學歷私企高層都大把呢d人

最後點

現金出糧，瘋狂秘撈

好去唔去係都遠小小澳洲啦

其實各行各業都有士氣
只要有團隊嘅成份就有

而且連BNO都要放棄，磁能線

呢班就係果啲食哂香港經濟起飛果水
再將香港搞到污煙漳氣之後移民嘅仆街自私精囉

晚清啲書已經見到呢個term你要講嘅話你都打緊支那字

再唔走 遲d扣起你passport想走都走唔到

點到得罪人
不如提早離場

所謂明日之星即就係好打得
即係可以唔理民意照硬推政策咋嘛
個個肯埋沒良知既公墓員都做到啦

連登仔真係惡
做政府=奶共
辭職出去=又係會奶共

AO出去多數做到商會 NGO既CEO, 馬會, 地鐵,等等, 3,4百萬年薪是基本

唔奶共，點搵錢?

香港咪一樣益支那狗
又唔係想做最頂
搵夠再去澳洲退休

你估班ao唔識諗咩

聽講fake news 黎
見上面位巴打講到AO咁勁
仲叫人唔識唔好亂講

事實上做官就係愈不務正業先升得愈快
你睇而家最大果班有邊個唔係弱智
入去學玩手段升得快就叫勁

都得都得 很好

咪又係睇啊共面色

09年新聞
不過環保署正仆街
仲好意思叫人環保唔好用咁多電
講到市民好似乞佢電費咁

仲要本身個位同個局長係唔撚關係
果班ao心諗都唔知咁辛苦考黎做乜鳩
考io咪得囉

人地做到AO就已經係香港最頂尖既人
辭得工一定諗好晒後路前途

連登仔都諗到
你估班AO會唔識諗?

AO係香港最頂尖嘅人
咁林鄭咪香港人嘅模範

都係怕比人起底 制裁

當年陳志雲就係做影視處畀俞琤睇中過商台，之後再畀方逸華睇中過tvb,差極都未到垃圾程度

今日宣誓唔知聽日要你做乜
有料既真心不了

真
唔通十幾萬公墓猿都請返去9hea出糧咩

fg做正苦
見過老細零晨4,5點出email
通頂定咁早起身做野就唔知啦

set左 delay delivery 唔通要同你講咩

大陸仔表示可全面進場

知會出事

佢直頭係香港第一人啦

呢個AO嚟架 做EPO點會40歲就升到上AD啊

全年共12名AO離職（包括辭職、轉任政府其他職系等）

咁可能真係唔撈的得一兩個

果排忙
成組人都ot
佢覆果隻email 都係出面公司午夜先send比佢
難d delay delivery

利申 工程界犬仔

公務員都係呃糧 講咩士氣

所以要現金出糧同定期上京比習帝屌獎勵下佢

巴打同我諗既野完全一樣
我仲諗緊我幾時留左言

咪就係識AO出返去都係做保安同m記薯條師，講工作能力我做IT support （17.5K/Month) 都勁過佢哋啦，連登是否搵個都頂10個AO

ao跳出去多人要原因係熟政苦運作同埋個人脈

笑死ao不嬲人中之龍，有人脈，background, 又熟政苦運作，好多商業機構爭住要

真，班垃圾AO除左學歷高、英文流利、見過大場面之外，同我有咩分別咪又係人一個

唔滿意人地咁講咪quit 囉

點解公務員要有士氣？

AO EO係出面係有好大市場的

因為邊個講士氣低即比人炒

走狗要士氣第一次聽

識應主子吠就得架啦

點解保送牛津唔係清華？
有冇搞撚錯

並非好事，又可以明正言順搵內地專材嚟接任

睇關係，冇關係請你jm9

平時屌開任何野的連登仔都一面倒話AO係勁
咁應該真係好L勁

士氣
呢個年代既老細仲有呢樣野既咩
你表演差，自然會換人

現在香港政策=支那政策
不如直接請大陸人搞關係仲好

梁銘彥共諜黎

諗計丶走法律罅?

現在是支那式人治社會wor

AO 一入職都55K. 高過好多公司 經理級人工了. 你洗驚佢冇料做出面D 經理位

政務主任 (Administrative Officer) (AO)

總薪級表 第27至44點 (跳薪點: 第30,31,33點)
($55,995 - $110,170)

多野做又點
做咁多野個正苦咪又係咁垃圾，有分別咩

一路都有人鬧呢樣嘢，話以前英國佬做晒決定，香港ao只係執行姐。港澳辦前主任王光亞都講過香港人未識得做master.照普遍嚟講，連做leader lead人都成問題。

中國小粉紅就話97後江澤民無乜出聲，結果0371爆鑊，有所謂「五十年不變」即係「五十年不管」嘅責罵。胡錦濤個代就開始落手，所以08年中聯辦曹二寶有第二支管治隊伍講法。12年cy贏咗第二日就到中聯辦謝票之後，全香港都知西環壓住中環，愛港之聲呢類深紅團體出現。之後習總書記正式上台，the rest is history.

仲要全體宣誓，唔走就奇

驚移民唔到去歐美

馬會都有啦.
譚志源
2018年8月15日，譚志源獲委任為香港賽馬會公司事務執行總監。

哇，話跳就跳。快啲立法唔畀公墓員背叛政府啦

入境處旺升官已經唔係第一日嘅事，cy政府除咗入境處長，連保安局長同廉政專員都係入境處出身。今屆特首辦主任都做過入境處長。

你要知守邊境就要同中國聯絡，自然信得過。前面有人提過95年炒入境處副處長，其實咪又係質疑當事人太親中。

官商勾結吖嗎

醒少少啲人都走啦，通識都俾人搞鳩你唔係支那隻狗分分鐘下個就係你
做到野啲人走哂，得翻寫抄筆記啲人係政府

国安法全部拉得

政府出來資歷唔計數

工作關係跟幾個AO交個手， 只可以說，他們只是撚字及程序高手，實際上蠢過閪。

我就唔知真定假，但事實係連黨員都可以成功移民，你同我講簽完張爛鬼宣誓紙就移唔到民？

個套訓練係咁......

舉報

政府以開始為公墓員安排好

港府今日（26日）公布，「優秀人才入境計劃」配額由每年1000名增至2000名。入境處回覆，截至今年7月，有735宗申請獲配額，當中694宗自內地，佔總數約94.4%。已提出請辭的民主黨立法會議員林卓廷稱，加大配額令人憂慮，認為政府設法輸入內地人，填補移民離港的港人數目，又稱《港區國安法》實施後，歐美等地優秀人才對來港有顧忌，料日後內地獲批申請人比率將愈來愈高。

高級公務員釋出移民訊號

宣誓後交出所有旅遊証件

反正佢地年薪咁高，賺都賺夠有資本轉行

好似FM咁，開球隊會議成日鳩up 嘅話d球員就會唔撚妥你

你舉報劉亦菲咯，唔好話國藉，連套電影都杯葛唔到啦

原來你唔係連登小朋友？

有得LAM支那人屎眼咪得囉，士乜鳩氣

你係連登仔定女？

佢呢D無關痛癢就還好啦
你試下佢唔係撈演員
係撈其他野

我反而唔明咁多係到出post又要用連登仔兒登仔哩D term，咁個D咪又係話緊自己係兒登仔？

遲下真係連最後既功能都無埋
精英

我估之後會變到好似其他亞洲國家既官場咁
撈公務員撈到坐監收場
郁D就屈叛國罪之類

棄英
被放棄

其實呢班AO唔係移民走既話，好大機會被標籤為不宣誓不愛國
留係香港一樣無運行

如果你唔移民，咁點解唔繼續做AO，唔宣誓，係咪唔愛國愛黨
如果你移民，咁大家都無野好講

你覺得無野咁咪簽囉
或者真係簽左無事呢
就算到時出事都係你瀨野啫
其他人又唔會少忽肉

AO 唔係無料，起碼讀書考試叻同埋通常名校出身
有番咁處下背景囉
但佢地出番私人市場仲搵唔搵得番相同人工，我可以寫包單九成搵唔番

要宣誓可能重多

lm

點解要保送前往英國大學？中國大學好失禮咩？

ao唔駛叻 只須bureaucratic
尤其係問責制實施以後
Policymaking無份 鑊就你孭
喺咁嘅氛圍下 出木杉都變大雄

係 做AO係要有料
但係做左咁多年AO 出返私人市場佢地乜都唔識 一定搵唔返咁多人工
情況同轉行一樣

係有料
但同外國玩選舉政治上位果班仍然差好遠

AO 人工55k 同佢有冇料有咩關係？

AO有料在把口同枝筆，唔係做實事

777本身都係山雞啦
要紅唔要專, 山雞變鳯凰, 劣幣驅逐良幣
全部都係講緊同一樣野

似係驚俾外國制裁喎，仲要移民去新加坡唔去其他地方

Yes
人地唔係想要老鼠曾
而係要柒婆果種人

真
入境處處長靠奶上位

暫時都唔見到有邊件ao真係可以被市民認為有料
如果所謂有料係學歷高，咁掃把頭學歷都好高喺當年嚟講
但佢就真係好on9

黑警無料跳番出黎
呢堆AO講緊之後會做問責官
本身有料
出番去私人公司都搶手
何況呢班人都搵夠
離開政府唔駛被制裁

係，官僚到暈，不過只要你識玩，其實唔難對付，就是他們個個撚字之王，你中英文差少少真係唔夠玩。

Ao最考小組討論同作文
同多數工唔同
除咗少部分位同商界多做野之外其他好難跳出去

不過某幾間公營機構鍾意請ao人工亦好撚高
ao留係政府做幾年已經sao 10幾萬
基本上抵屌過ibank
不過都係個句唔同既工要既人都唔同
就好似讀到醫唔代表你可以做top律師/ibanker,做到ibanker唔代表pass到jre

利申: Ex ibanker

跳樓就有份, 入咗公墓就永久埋葬㗎啦！

係連登仔眼中 AO 連ACO 能力都不如 (好似係)

689啲語言偽術同遊花園啲廢up術
睇柒婆就見識到，佢都係呢套系統出嚟

係，但那套訓練其實在外面商業社會根本無撚用。

佢地既打得未必真係做得野，而係撩事鬥非，撩交打個d，好夫以林鄭咁

睇咩 department, 咩位同跟著咩人喇

AO界流傳已久嘅故事：
你有無聽過林奠半夜4 點 send email俾下屬，朝早6 點打去屌個下屬話佢唔覆 email?

林鄭最有料 AO出生 呢家全世界都識

實情係做AO 做到中層個班好難跳出去，AO 比人觀感就係官僚，唔駛都唔需要變通，唔做唔錯樣樣跟本身個套就得。當然最終係睇公司想請咩人，但跳出去真係無講咁易。

利申： 姐夫係AO

你估ACO, CA咩

其實英國當地既AO有冇咁賺?

因為政治任務就係要對付香港人

公務員有過士氣
除左可犯法無罪的瘋人禍奸

我就唔信啦
高人工鐵飯碗都跳？

係，佢地永遠唔會好肯定告訴你一樣野，又如果又前設又假若。 不過只有做官才可以這樣做，私人公司？ 炒閪咗啦。

AO出來有市場，多數請來對付另一批AO的官僚, 撚字對撚字，撚人對撚人。

AO 中層(10-15年) 都100K以上薪金啦.
出邊私人公司邊有位比你入. 除左D 大企業高管

佢地所謂打得係咪耍太極好耍得

公務員唔係要打得嫁
英國佬教左你啦
打得去敍利亞慢慢打啦

唔知 不過以香港特首人工咁高黎計 可能AO無香港咁高

梁銘彥做得衰野多 所以個女咪係加拿大死左

唔洗啦
有巴打留言
以後反正都變人治
私人公司搵紅n代直通xx辦仲方便
仲洗乜要ao呢啲棄英

你叻d,你有連登ac

陳志雲： am I a joke

唔記得左佢

仲有袁莎妮
香港總商會主席果位
宜家又嫁咗去wiki wong

點解連登仔會覺得AO走唔到

點解連登可以咁多小學雞同眼紅份子 \
你班井底蛙好心睇下要考入AO 要fight 嬴幾多人先講啦

不嬲係

咁 AO 要 fight 低幾多人？
洗唔洗 fight 低全香港人，證明佢好 fight 得？

淨係今年數字, 都3xx 人爭一個位
講緊果3xx 人係全部都大學學位
你可以話大學學位其實唔難, 不過3xx 個大學生爭一個位呢個比例都唔叫難.... ok 你嬴囉 你開心就好

讀醫考第一但醫死人有咩用？
做唔稱職，fight 低全宇宙有咩用？

終於到我地連登仔上位
以我地既能力可以一個打一百個
加埋個鍵盤威力幾何咁升
班所謂精英既AO都唔捱得
一個國安法就放棄咁高人工

見到啲咁嘅官點有士氣。

掃把頭當年kong u 畢業夠勁啦，勁過依家啲大學生多多聲添
佢都係ao嚟架，你會唔會覺得佢好勁係精英中既精英

政壇戲子姐，你點知人地事實上勁唔勁

佢係勁既就唔會9up懷疑Solomon係咪真有其人
又上唔到位，喺度磨爛蓆，肉9酸
仲要區議員收晒皮
仲未計佢當年廿三條啲柒事

英國一出聲公務員全部不能移英既話先精彩

要做一世支那狗 係人都跳

我都搵夠囉，係我都退啦，俾其他人賺吓

好多高官全家都拎晒外國護照

英國

其實唔使高官, 英國派咗好多BC畀高級公務員。

根本成個公務員系統有問題 又唔會炒人 俾啲白卡痴線佬尸位素餐

AO都唔勁呢度真係多人年少輕狂

14名ao退休
有2個唔係首長級
ao要幾難先升到首長級

其實唔難
政府升得最快應該係AO

一畢業做到AO的確好犀利
但做多10年8年就會開始同世界脫軌
政府搞埋d離地政策真係冇眼睇

根本有自我思考既香港人都知共產黨果套係香港係唔work
但個個都係交下戲搵真銀
去到真係要2揀1既時候唔通仲痴埋去咩

仲要搞國安法 無論大細出唔出名都要制裁

我打漏左
ao要幾難先升唔到首長級